大三罷港鐵沙田站遭破壞 三男女被控今提堂

去年11月11日網民發起「大三罷」，示威者在全港多區堵路及破壞港鐵設施，當日港鐵沙田站的閘機、閉路電視、以及客務中心玻璃與電腦均被破壞。警方事後拘控兩男一女，三人被控刑事損壞、非法集結及蒙面等罪，案件今首度提訊。裁判官應辯方要求，將案件押後至12月29日再訊，以待辯方索取文件。

三人亦各被控一項在身處非法集結時使用蒙面物品罪，林被指使用頭套，龔則使用面罩，而梁則使用一件衫。

辯方申請押後，以便向控方索取文件。裁判官照准，三人獲准各以3,000元保釋外出候訊。